<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: anti-teknik | Ceisar]]></title>
  <link href="http://ceisar.github.io/blog/categories/anti-teknik/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ceisar.github.io/"/>
  <updated>2014-01-06T14:58:36+02:00</updated>
  <id>http://ceisar.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[İsmail ARSLAN]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Say-Tas Arefesi]]></title>
    <link href="http://ceisar.github.io/blog/2013/12/31/teknik/"/>
    <updated>2013-12-31T19:00:09+02:00</updated>
    <id>http://ceisar.github.io/blog/2013/12/31/teknik</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://076dd0a50e0c1255009e-bd4b8aabaca29897bc751dfaf75b290c.r40.cf1.rackcdn.com/images/files/000/029/512/original/original.0" title="Paris'ten Sevgilerle" alt="" /></p>

<p>&ldquo;Bismillah&hellip; Her Hayrın Başıdır&rdquo; diyelim ve başlayalım.</p>

<p>6 Ocak 2014 Pazartesi, Saat 4 buçuk.</p>

<p>Say-Tas dedik. &ldquo;Daha yedi buçuk saatimiz var İsmetacar&rdquo; dedim ve çalışmaya başladık. Çalışmaya çalışmaya başladık. Çalışmaya çalışmaya bizde çalışma hevesi mi kaçtı artık ne olduysa (bayaa bi aliterasyon ve tekrir sanatı da yaptım bu arada. Siz anlamazsınız şimdi.) olmadı&hellip; :)) Başaramadık. &ldquo;Daha 5 buçuk saat var İsmetacar Ammmaaaaaaan&hellip;&rdquo; dedik.<!--more--> <strong>From Paris With Love</strong> izleme fikri nüfuz etti bütün sinir hücrelerimize. Ardından kesinlikle bu filmi izlemeliyiz bilinci oluştu ve o an o her şeyden önemliydi. Karmaşık bir ayrık matematiksel hesaplamadan sonra (Ayrıktan da geçtim bu arada) cips kola ikilisi + malum içecek eşliğinde asıl amaçtan uzak bir dünya kuruldu. Bu dünyada sadece İsmetacar Ben ve o film vardı. Neyse&hellip; Film bittikten sonra çalışmaya başlarız kararı alındı. Hani biraz kafamız rahatlasın, dağılsın (Çok dağıttık bu aralar hacı). Film bitti&hellip; Eee&hellip; İsmetacar yoğun telefon görüşmelerine başlayınca bende Octopress için süper zaman düşüncesiyle yarıda bıraktığım bloğumu düzenlemeye koyuldum. Temalar temalar&hellip; Arkadaş hiç mi mantıklı bir tema olmaz yaa&hellip; Küfürlerle karışık bir tema arayışından sonra karar kıldığım bu tema üzerinde İsmetacar'la iç düzeniyle uğraştık. Sen çalışmayınca ne kadar hızlı geçiyorsun be zaman&hellip; Saat 04.00 :)) E bu saatten sonra ders çalışacak değiliz. Yani <em>Ammmmaaaaaann!!</em>. Müzikler eşliğinde [Feridun Ağabey! (abi diye okunur ağabey diye yazılır), Onur Ağabey, Haluk Baba (Rakçı olan), Demet Abla (Sensin Abla!! demesin, dünya ahiret bacımız! Başka yerde ihtiyacımız :)) ]&hellip; La açız laaa aç AÇ..! Margarinle ekmek mi yenir? Yedik valla :)) ama işte bunlar unutulmaz. Yoksa gidip Usluoğlu'nda karın doyurmayı bizde biliriz. (Asıl o unutulmaz ya hadi neyse).</p>

<p>Bu saatte post mu yazılır desem de &ldquo;La sınav taaaa 17.00 da uyurukk yaaa&rdquo; dedi İsmetacar. Ondan yazdım yani uykum olmadığından değil. Eğer gecenin köründe nescafe içersen uyuamazsın İsmetacar. Benim ne suçum var ?</p>

<p>Neyse la yatak artık. (&ldquo;La mı ?!&rdquo; dedi İsmetacar) ve yattık. Bb.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
